%Конфиги
\documentclass[a4paper,12pt, titlepage]{article}
\usepackage{cmap}
\usepackage{mathtext}
% \usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{multirow}
\setlength{\parskip}{0.5em}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm,mathtools}
\usepackage{icomma}
\usepackage{amssymb}
\newcommand*{\hm}[1]{#1\nobreak\discretionary{}
{\hbox{$\mathsurround=0pt #1$}}{}}
\usepackage{euscript}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\restylefloat{table}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
% Форматирование для кода
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}
\lstset{tabsize=2,
	breaklines,
	columns=fullflexible,
	flexiblecolumns,
	numbers=left,
	numberstyle={\footnotesize},
	extendedchars,
	inputencoding=utf8}
\lstdefinestyle{customc}{
  belowcaptionskip=1\baselineskip,
  breaklines=true,
  frame=L,
  xleftmargin=\parindent,
  language=python,
  showstringspaces=false,
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
  keywordstyle=\bfseries\color{green!40!black},
  commentstyle=\itshape\color{gray},
  identifierstyle=\color{black},
  stringstyle=\color{blue},
}
\lstdefinestyle{customasm}{
  belowcaptionskip=1\baselineskip,
  frame=L,
  xleftmargin=\parindent,
  language=[x86masm]Assembler,
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
  commentstyle=\itshape\color{purple!40!black},
}
\lstset{escapechar=@,style=customc}
%Заголовки
\fancyhead[LO]{3 ИДЗ, 6 Вариант}
\fancyhead[RO]{Ибрагимов Петер, БПМ-18-2}
%Тайтл
\begin{document}
    {\bf Задание:}\\
	Требуется построить граф состояний этого процесса, найти его инфинитезимальную матрицу $\textbf{A}$, выписать систему уравнений Колмогорова на вероятности состояний $\{P_i(t)\}^8_{i=1}$ и решить ее для заданного начального распределения $\{P_i(0) = p_i\}^8_{i=1}$.
	\par{\bf Дано(Вариант 6):}\\
	\[\Lambda=\begin{pmatrix}
		0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\
		0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1\\
		0 & 0 & 0 & 3 & 0 & 0 & 0 & 2\\
		0 & 0 & 0 & 0 & 5 & 1 & 0 & 0\\
		1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\
		0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0\\
		0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 4 & 0 & 0\\
		1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0
	\end{pmatrix}\]
	\[p_1=0, p_2=0, p_3=0, p_4=0, p_5=0, p_6=0, p_7=1, p_8=0\]
	\par{\bf Решение:}\\
	Найдем инфинитеземальную матрицу:
	\[{\bf A}=\begin{pmatrix}
		-1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\
		0 & -1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1\\
		0 & 0 & -5 & 3 & 0 & 0 & 0 & 2\\
		0 & 0 & 0 & -6 & 5 & 1 & 0 & 0\\
		1 & 0 & 1 & 0 & -2 & 0 & 0 & 0\\
		0 & 0 & 0 & 0 & 0 & -1 & 1 & 0\\
		0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 4 & -4 & 0\\
		1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & -1
	\end{pmatrix}\]
	\newpage
	Построим граф состояний:
	\begin{figure}[h]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.5]{тсп_граф_2.png}
      \caption{Граф состояний}
      \label{fig:boat1}
    \end{figure}\\
    Запишем систему уравнений Колмогорова:
    \[P'(t) = P(t){\bf A}\]
    Как мы видим, только в $S_7$ ненулевое в момент времени t=0 вероятность нахождения ненулевая($p_7=1$), также из $S_7$ можно попасть только в $S_6$, поэтому составим систему:
    \[\begin{cases}
		P_6'(t)=-P_6(t)+4P_7(t)\\
		P_7'(t)=P_6(t)-4P_7(t)\\
		P_6(t)+P_7(t) = 1\\
		P_7(0) = 1
	\end{cases}\]
	Решим и получим:
	\[\begin{cases}
		P_6(t)=\frac{4}{5}-\frac{4}{5}e^{-5t}\\
		P_7(t)=\frac{1}{5}+\frac{4}{5}e^{-5t}
	\end{cases}\]



\end{document}
